旅發局招標風波電競節韓星疑由林建岳公司代理

旅發局招標風波
電競節韓星疑由林建岳公司代理

港聞

【本報訊】由政府撥3,500萬元籌備的電競音樂節活動風波尚未停止，香港電子競技創辦人鍾培生昨於《明報》刊頭版全版聲明，質疑電競節表演韓國藝人由旅發局主席林建岳（圖）旗下寰亞代理。記者曾向林建岳查詢，林透過律師行發聲明否認。
雖然旅發局早前澄清指，中標公司非林旗下子公司，亦不涉任何既得利益，但本報發現，林建岳與中標的168 Production（下稱168）關係非淺，更是韓國SM娛樂在港的主要合作夥伴。
由林建岳持有77.78%股權的寰亞，是SM娛樂在港的長期合作夥伴，SM旗下藝人在港舉辦的演唱會大多數是由寰亞或SM子公司Dream maker主辦。據寰亞傳媒2014年9月發佈公告中，當時寰亞宣佈與SM簽訂有約束力的藝人代理合作備忘錄，將出任3位SM的藝人及音樂團體於中國的獨家代理人，包括張力尹、F（x）及EXO。資料顯示，寰亞亦是韓團Super Junior的香港代理人。

林發律師信否認事件

是次來港參與「SMTOWN SPECIAL STAGE in HONG KONG」（SMTOWN）演唱會正正包括Super Junior的東海、銀赫及藝聲、F（x）Luna及男團EXO。林建岳透過律師行發聲明指，SMTOWN的表演者 （即F（x）及EXO）並非寰亞傳媒所代理，但未有回應與SM的合作備忘錄是否仍有效以及雙方的關係。
中標的168本身只有舉辦演唱會經驗，未見有舉辦大型活動的經驗。本報翻查資料發現，168網站有一間名為興明亞洲工程有限公司的友情連結，兩間公司同用九龍灣國際展貿中心的單位作登記，本報查冊發現，168唯一董事為陳詠詩，而興明的創辦人為陳木興。本報致電陳詠詩，她指與陳木興是父女，但拒回答電競節當中演唱會項目外判予哪間公司。旅發局回覆指，168中標後將電競項目外判予電競公司CGA，SMTOWN演唱會由168提供。
■記者梁偉聰

相關新聞

「工廈大王」孫 富三代鍾培生爆料

港聞 6小時前

其實都好明顯

我之前一路以為個SM TOWN係寰亞主辦,

到我朋友畀林鄭、林建岳同SM藝人合照我睇,

先知係旅發局搞

屌那星
官商勾結
黑箱作業

sm娛樂

三千幾萬都搞到成pat屎咁

呢鋪撐鍾共
狗咬狗好睇

人地有權你無呀

再外判比cga 就唔怪得知請班game又未打過 制都未摸熟既人黎打機

依家的香港政府 符合國情 係又點姐

呢鋪支持生哥

鍾生條二世組
估唔到識咬人